{
    "question": "31. Berjalan di atas balok titian dilakukan untuk melatih    32. Perkenaan pertama dengan lantai /matras setelah melakukan gerak melayang disebut\r\n33. Langkah pertama yang harus dilakukan sebelum melakukan aktifitas olahraga adalah\r\n34. Gerakan langkah ganda berarti kaki melangkah\r\nkali.\r\n35. Senam irama sering juga disebut dengan nama\r\n36. Nama lain renang gaya katak adalah\r\n37. Pelampung berfungsi untuk pelatih perenang yang\r\n38. Cara penularan penyakit demam berdarah adalah\r\n39. Penyebab penyakit influenza adalah\r\n40. Asap rokok mengandung racun berbahaya asap rokok berasal\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>31.keseimbangan</p><p>32.kebugaran</p><p>33.pemanasan</p><p>34.berulang kali</p><p>35.senam aerobick</p><p>36.renangpunggung</p><p>37.blum bisa berenang</p><p>38.berpindahnya nyamuk hids</p><p>39.udara yg tidak bersih</p><p>40.dari zat nikotinnya</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klo slh</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "saat-aktivitas-fisik-seseorang-dapat-mengalami-pendarahan-pendara-611",
            "question": "saat aktivitas fisik seseorang dapat mengalami pendarahan Pendarahan yang sering terjadi saat beraktivitas fisik adalah pendarahan hidung atau dikenal dengan istilah mimisan Bagaimana cara perhitungan pertama pada orang mimisan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>caranya bersihkan dan istirahat</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tulislah-dua-gerakan-dapat-dilakukan-di-air-adalah-tolong-jawab-433",
            "question": "Tulislah dua gerakan dapat dilakukan di air adalah?\r\nTolong jawab yg bnr y\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>bergelombang</p><p>mengalir </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>gerakan bebas dan kupu-kupu</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>itu ada dibuku paket gw bab 7 </p><p></p><p>semoga membantu dan semangat belajarnya_&lt;</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "siswa-mampu-mengetahui-macam-macam-renang-gaya-dada-dan-pengertia-664",
            "question": "Siswa mampu mengetahui macam-macam renang gaya dada dan pengertiannya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pengertian renang gaya dada adalah berenang dengan posisi dada menghadap ke permukaan air.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "otot-bagian-mana-saja-yang-dapat-diregangkan-pada-gerakan-mencium-148",
            "question": "Otot bagian mana saja yang dapat diregangkan pada gerakan mencium lutut sebutkan tiga aku mohon tugasku masih banyak nih besok dikumpulin jam 6 ya jam berapa lah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>otot perut dan pinggang</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "menjaga-kesehatan-pribadi-akan-lebih-baik-daripada-646",
            "question": "Menjaga kesehatan pribadi akan lebih baik daripada\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>daripada merusak kesehatan pribadi itu sendiri?</p><p></p><p></p><p></p><p>salah ya? maaf gk paham :-</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-apa-yang-dimaksud-dengan-senam-lantai-2-sebutakan-3-macam-ger-174",
            "question": "1. apa yang dimaksud dengan senam lantai\r\n 2. sebutakan 3 macam gerakan senam lantai",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. Senam lantai adalah kegiatan olahraga yang cara gerakan dan bentuk latihannya dilakukan di lantai sesuai dengan namanya. Biasanya senam lantai dilakukan menggunakan alas berupa matras.</p><p>2. Macam gerakan senam lantai yaitu:</p><p>a. Sikap lilin</p><p>Gerakan sikap lilin diawali dengan posisi tidur terlentang dilanjutkan dengan mengangkat kedua kaki lurus ke atas (rapat). Pada gerakan ini, pinggang ditopang oleh kedua tangan, lalu posisi pundak tetap menempel di lantai.</p><p>b. handstand</p><p>Gerakan handstand adalah berdiri dengan kedua tangan. Gerakan dimulai dengan sikap berdiri, lalu meletakkan kedua telapak tangan di atas matras.</p><p>c. guling lenting</p><p>Gerakan guling lenting merupakan gerakan tubuh ke atas dan depan yang dilakukan dengan melempar kedua kaki dan tolakan kedua tangan. Ketika melakukan gerakan guling lenting, tumpuan tubuh berada di bagian tengkuk serta kepala.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>1. Senam lantai adalah <strong>senam yang gerakannya dilakukan di atas matras, dimana matras berperan untuk membantu latihan.</strong></p><p>2. Tiga macam gerakan senam lantai misalnya <strong>roll depan, roll belakang, dan handstand.</strong></p><p></p><h2>Pembahasan</h2><h3><strong>Nomor 1</strong></h3><p>Senam lantai adalah senam yang gerakannya dilakukan di atas matras, dimana matras berperan untuk membantu latihan. Seeseorang yang sudah mahir / mampu dalam melakukan gerakan senam lantai, umumnya sering tidak menggunakan bantuan matras. Artinya, matras hanya digunakan untuk membantu pemula dalam belajar senam lantai. Jika tidak dilakukan di atas matras, misalnya dilakukan di atas tanah atau lantai juga tidak masalah asalkan orang tersebut sudah mahir melakukan gerakan senam lantai.</p><p></p><h3><strong>Nomor 2</strong></h3><p><strong>Tiga macam gerakan dalam senam lantai misalnya :</strong></p><p><strong>Roll depan </strong>adalah gerakan berguling ke depan.</p><ul><li>Cara melakukan gerakan ini adalah dengan memposisikan tubuh dalam keadaan berdiri tegap, kedua tangan ada di samping badan.</li><li>Arahkan pandangan mata lurus ke matras.</li><li>Tempatkan kedua tangan pada matras dengan posisi terbuka (tidak telalu lebar / terlalu sempit) kemudian bungkukkan badan.</li><li>Masukkan kepala di antara dua tangan yang terbuka. Saat melakukan gerakan tersebut, dagu harus sampai menyentuh dada sehingga tengkuk bisa menyentuh matras dengan sempurna saat berguling.</li><li>Gulingkan tubuh ke arah depan. Saat beguling, bahu harus menjadi tumpuan menyentuh matras.</li><li>Selesai berguling, posisikan tubuh kembali seperti semula (berdiri).</li></ul><p><strong>Roll belakang </strong>adalah gerakan berguling ke belakang.</p><ul><li>Gerakan ini bisa dimulai dengan posisi jongkok, letakkan kedua lengan di depan, tangan menyentuh telinga, posisi kaki sedikit rapat.</li><li>Tundukkan kepala, kemudian lakukan tolakan menggunakan kaki ke arah belakang hingga melewati kepala.</li><li>Sambil berguling ke arah belakang, tangan juga boleh membantu memberi dorongan agar dapat menolak dengan benar.</li><li>Lakukan gerakan berguling hingga ujung kaki kembali mendarat di atas matras.</li><li>Angkat kepala, dan bersiap dengan posisi berdiri.</li></ul><p><strong>Handstand </strong>adalah gerakan berdiri dengan tangan sebagai tumpuan.</p><ul><li>Cara melakukan gerakan ini adalah dengan menempatkan telapak tangan di atas matras.</li><li>Tarik bagian tubuh bawah ke atas hingga tubuh ada pada posisi terbalik (tangan di bawah, kaki di atas).</li><li>Saat belum bisa melakukan gerakan, gunakan sandaran tembok dengan menempelkan punggung kemudian kaki diangkat secara perlahan satu-persatu sampai keseimbangan membaik.</li><li>Jika keseimbangan sudah membaik, lakukan dengan tanpa menggunakan bantuan dinding sebagai tumpuan.</li><li>Tahan posisi tubuh terbalik menggunakan tumpuan tangan.</li><li>Perlahan, kembalikan tubuh pada posisi semula. Berdiri tegak dengan posisi tidak terbalik.</li></ul><p></p><h2>Pelajari lebih lanjut</h2><ol><li>Uraikan tujuan dari melakukan olahraga senam lantai I https://brainly.co.id/tugas/36887520</li><li>Sebutkan 4 keuntungan atau manfaat melakukan senam lantai I https://brainly.co.id/tugas/39698040</li><li>Rangkaian gerakan senam lantai terdiri atas\u200b I https://brainly.co.id/tugas/22399575\n</li></ol><h2>Detail jawaban</h2><p>Kelas : 8</p><p>Mapel : Penjaskes</p><p>Materi : Bab 6 - Senam lantai</p><p>Kode kategorisasi : 8.22.6</p><p>Kata kunci : Maksud senam lantai, tiga macam gerakan.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-empat-contoh-perilaku-terpuji-dalam-kehidupan-sehari-har-425",
            "question": "Tuliskan empat contoh perilaku terpuji dalam kehidupan sehari-hari!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Betanggung Jawab. ...</p><p>Jujur. ...</p><p>Amanah. ...</p><p>Rendah hati. ...</p><p>Suka Menolong. ...</p><p>Dermawan. ...</p><p>Berbakti Kepada Orangtua. ...</p><p>Menghargai Perbedaan.</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>tinggal pilih yang mana</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>membantu orang tua, patuh kepada orangtua, menaati peraturan, tidak membentak bentak orang tua</p><p></p><p></p><p></p><p>maaf jika salah</p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "unsur-pokok-aktivitas-ritmik-adalah-kecuali-a-irama-b-ge-630",
            "question": "Unsur pokok aktivitas ritmik adalah, kecuali ... .    a. irama\r\nb. gerakan\r\nc. kreativitas\r\nd. alat\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. irama</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-alas-yang-aman-digunakan-untuk-melakukan-senam-lantai-adalah-2-106",
            "question": "1. alas yang aman digunakan untuk melakukan senam lantai adalah    2. penghentian gerak yang terkontrol dari tubuh yang melayang pada saat turun disebut\r\n 3. kata lain dari senam irama adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.matras</p><p>2.melayang di udara</p><p>3.senam aerobick</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>insyaallah benar</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.  matras</p><p>2. pendaratan</p><p>3. senam ritmik,gymnastics</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu maaf jika salah ya....</p><p><strong>answerby </strong><strong>=</strong><strong> </strong><strong>Monchydycho25</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "42-sebutkan-3-alat-yang-digunakan-dalam-senam-irama-139",
            "question": "42. Sebutkan 3 alat yang digunakan dalam senam irama!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>-rhythmic</p><p>-gymnastic yaitu bola</p><p>-tali</p><p>-tongkat </p><p>-simpai</p><p>-pita</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semangat!</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}